
                      A los 28 años, el genio del niño Tim Burton revivió el género del cómic con este gran éxito de verano. Burton, que se aleja de la serie televisiva "Batman" de los años sesenta y está fuertemente inspirado en la brillante novela gráfica de 1986 de Frank Miller, The Dark Knight Returns, Burton devuelve los elementos del film noir al nuevo Batman, elevándolo a una ópera oscura y demente. El diseño de producción innovador de Anton Furst solo es suficiente para hormiguear el nervio óptico.

En un extraño e inteligente golpe de reparto, Michael Keaton interpreta a Bruce Wayne / Batman con una intensidad profunda, estrechando sus ojos de afeitar para magnificar años de dolor y rabia. Desafortunadamente, Batman está relegado al tercio inferior de la secuencia de comandos, mientras que el Joker de Jack Nicholson se hace cargo de los dos tercios superiores (Nicholson incluso obtiene la máxima facturación). Y el diálogo torpe y la trama absurda (por Sam Hamm y Warren Skaaren) sobre productos de higiene personal envenenados a menudo ponen a prueba los sorprendentes efectos visuales. Pero todavía hay suficiente aquí para demostrar el dominio de Burton y convertirlo en una memorable curiosidad de finales de los 80.

Kim Basinger interpreta el interés amoroso de Bruce / Batman, Vicki Vale, con una especie de belleza de ciervo en los faros. Billy Dee Williams co-protagoniza como el Fiscal de Distrito Harvey Dent; en los cómics, eventualmente se convertiría en el villano Two-Face (interpretado en la tercera película de Tommy Lee Jones). Pat Hingle interpreta al crujiente Comisionado Gordon, el comediante Robert Wuhl interpreta a un reportero y Jack Palance lo arruina como un gángster condenado. Danny Elfman proporciona la excelente puntuación, y la estrella del pop Prince lanza un par de canciones ridículas.

Nota: El póster de la película, que muestra la parte central del símbolo del "murciélago" mientras empuja los bordes fuera del marco, provocó una pequeña disputa cuando se dio cuenta de que muchas personas no lo entendían. Muchos no podían ver la imagen en el cartel y no sabían lo que se suponía que era publicidad.
        
            